[緬甸］漫遊十三日

就係上網睇左呢張圖 睇完之後就有衝動想去地方 plan下plan下 終於開始緬甸之旅

仰光來回機 會去蒲甘同曼德勒 出發之前 book好曬酒店同車飛 我地搭緬甸國家航空 有30kg行李 下就3點3機

飛機餐我揀魚 我覺得幾好食 係辣左少少 餸仲多過飯 菜唔硬

support

留名

緬甸都係其中一個想去既地方

3個鐘左右就到仰光機場 十月已經唔洗簽證 好可惜 我地已經整左 入境條友仲特登同我講一次 蝕左320蚊

到步緊係唱錢同買電話卡啦 整好曬之後差不多6點 我地買左8點鐘車飛去蒲甘 要搭十個鐘左右 為左唔好餓親 係機場食左餐KFC先

留明

仰光落機即去蒲甘 > 曼德勒 > 仰光
全部都係jj

未返 仲有幾日係仰光
btw 有無仰光餐廳/食野推薦？

食完call grab去巴士總站 機場過去大概要半個鐘多d 車費係7k mmk司機車到去間巴士公司門口 我地係搭jj express 可以用佢地個app買機票 信用卡比錢 到時show張電子車飛比佢 佢就會比個貼紙你上面有寫你坐咩位幾號車 同埋用銀牌仔一邊縛住個行李 另一邊比你保管

有部電視 毛毯 小食盒 支裝水 會有人姐姐仔（無圖）同你介紹下咁 十點左右到左個休息站 有間KFC 小賣站 廁所咁 黎緬甸 廁所嘅衛生情況係我最擔心 但都算乾淨 可接受 休息半個鐘再出發 咁就完左第一日

要去就早d去
暫時都未見好多香港人同大陸人 係間中有一兩班旅行團

係咪全部夜巴？
係既話會唔會辛苦

999 Shan Noodle House 都幾正

仰光去蒲甘同曼德勒去仰光都係夜巴 8點開車 蒲甘去曼德勒就晏就 5個鐘左右到 成架車得6個人

thx
唐人街呢？

留幾日仰光 個個都話悶

5日 主要想睇呢個節日

緬菜好唔好食同埋香港係咪一間緬菜餐廳都冇

啲巴士飛都係去到先買？

下年去完印度就會plan緬甸

大概朝早6點到蒲甘 日已出 係車上個姐姐仔有問我地酒店叫咩名 本身ff會有車 車我地去 我唔知係因為我地遲左到定佢純粹問下啦 總之就dum底左我地 一落車成堆司機兜生意 我地都係想返酒店 由於岩岩瞓醒 蠍閑左好耐 最後得車上面d旅客得我地未走 就好多人圍住我地 最後6k mmk一個人咁車我地返酒店 做左水魚 未完 到左酒店 司機問我地包唔包車 出發之前 我一直都係想係蒲甘租e bike 感覺上自由d 又可以去d不知名塔 睇過好多blog都係推薦租e bike 不過 最後包左3日車

巴打你成個trip用幾多錢?
覺得邊個城市值得留耐少少？
有冇邊啲地方一定要去

你覺得Mandalay 先好定係Bagan先？會唔會去inle lake?

lm

仰光留五日
完全唔值
plan 過啦

啲人話最好最後先睇Bagan，好戲在後頭

依我去過兩次嘅經驗
如果去四大熱門點
我係 Mandalay > Bagan > Inle Lake 咁玩
Yangon 可以 skip

繼續 去到酒店都係7點左右 酒店都比我地check in 3人房 150usd 三晚 包早餐
hea左陣 約左司機9點鐘 我地都無咩plan去咩地方 就由得司機車去邊就去邊 其實去完我都唔知咩名

睇左幾個 差不多12就叫司機帶我地食晏

想睇有無熱氣球,爬佛塔

用app一早買曬

巴打一個人去印度？
印度好似好危險咁

酒店機票車飛 大概3千幾 今日第9日 用左少於200usd

25號早機走 其實得4日
22號夜晚約左朋友係仰光 24號想係大金塔睇full moon day of thadingyut
本身都想搵日去inle lake瞓一晚 諗諗下都係唔好咁chur

Thadingyut Festival 其實就係中秋節
10月最多野睇係 inle lake
但係反而你唔去😂

蛋下面係炒飯 流心蛋 個飯都幾好食 係油左少少 一人一個飯 加個菜同炸豬朳 26k mmk 食完就返左酒店 避一避個太陽 4點半再出發 又睇一陣

事到如今都無計
完美因有不完美
遺憾成為下次出發嘅動力

lm爛

係呀，年尾都搵唔到伴就單丁出發
趁仲未30歲去咗先算
等緊絲打出遊記

最尾張疊石真係韓撚入侵證明

到5點左右就 就叫司機車我地睇日落 佢問想去塔定小山丘睇 我地選擇左小山丘

大概係呢個位置 無咩人 除左我地都係得4-5個人地 見到兩個香港人 落曬腳架日緊 呢個位睇黎無咩旅客 都唔錯 睇完就叫司機車我地去nyaung u 食飯 上網有人介紹sharky’s 係一間高級餐廳 d菜係自己種 最重要係有indoor 無咁多烏蠅 蟻

Pizza 好食推薦 沙律馬馬 想食菜可以叫 仲有千層麵 唔差不過份量比較少 仲有個香腸 會跟埋薯條比你 個茄汁應該係自己整 個腸同平時食開差好遠 不推薦 咁就42k 係緬甸算好貴
食完8點返酒店 間野上菜比較慢 要食就預多少少時間 一個鐘係岩岩好 約左司機第二日5點20分睇日出 傳說中嘅熱氣球日出 終於睇到 滿心期待 不過...

緬甸旅遊比外國屌到仆街

東南亞比較少人想去 加油ching
我就無膽單丁去 連緬甸都唔夠膽一個人
btw thx

點解？

想問下直航買左幾錢？
酒店係book定？

2.5k hkd 來回包30kg
酒店book定曬

*傳說中嘅熱氣球日出 我黎緊啦*
之前睇人地d blog Lonely Planet話爬上塔到睇日出日落 但依家好多都封曬 得幾個可以‘行'上去 我係唔知個塔叫咩名 都係司機車 到我落車咁 上到去已經好多人企曬係日出果面等緊 有d霧咁 睇唔到太陽 睇唔到熱氣球

另一邊係咁 都ok有前有後咁 不過都無熱氣球 我地等左陣 睇住d霧越黎越大 就打算走 大概7點左右 點知

呢幾粒唔係塵 係熱氣球...
睇左咁多年電視 教識我一句說話
*希望在明天呀嘛 聽日一定會好天嘅*
返去食個早餐先

食完個早餐 再休息一下 9點鐘出發 我嘅計劃是咁的 中午最曬太陽就返酒店避暑 之後出去午餐 睇一陣就搵個位等日落
個司機同我講 其實包車係唔包晚餐時間 前一日佢車左我地去晚餐 返去比佢boss話 所以我地晚餐再無人車lu 不過佢都無叫我地比返錢車錢

繼續

10點半就返酒店 訓個教 充下電話 洗洗腳 叫酒店幫手double confirm jj express 同問下可唔可以接我地去車站 問完之後真係有問題出現 話無車 要轉搭架低質d嘅車 因為平左 所以會refund 比我 由於我用信用卡美金比左錢 佢地退返緬甸錢比我 搞到有d複雜 最後搞掂曬 酒店幫我問清楚都同我講清楚 好彩野做想叫佢地問下姐 唔係去到先知就麻煩 （不過最後都打回原型）12點半去nyaung u一間叫queen嘅餐廳大概要半個鐘車程

上圖為’餐牌寫緬甸傳統菜’ 有蕃茄 蛋 菜 唔知雞定豬 無咩味 唔會熱到有煙 唔會再叫

好大舊肉 不過無咩肉汁 我唔會話好食 不過我會揀佢 仲有個炒麵 除左油左少少之外 都可以 整體黎講野食都ok 不過 太多烏蠅想同我地食飯 你接受到就無問題 係我接受唔到姐 食左18k

想去 留名先 但熱氣球得一個真係幾伏喎

其實有好多 不過未必日日都有

食完都差不多2點 太陽仲未落山仲要幾猛下 我地點會去行d塔呢 一切都係計劃之中 計劃就係去按摩 叫司機介紹同車我地去 sorry無影相同唔知係邊 間野得4張床 去到嘅時候本身有一個客按緊 加我們仨 岩岩好 按一個鐘15k 佢地係按足一個鐘 又唔會好大力 少少痛咁 係幾舒服 按完摩就飲住茶 等司機接去睇日落了

帶左我地黎睇日落 呢個係有樓梯行上去頂 上到去已經有6-8個外國人 高就夠高 仲望到條河 不過日落前面個位無咩塔 影左幾張相就走

之後司機車返去睇日出坐塔 去到又係好多人企曬同一邊 有雲遮住左個咸蛋黃

上年呢個時候左右 係蒲甘睇日岀

留返下次同另一半黎睇

我都係一個人睇

睇完之後返酒店 由於無司機車我地去食野 就問司機酒店附近有咩食 佢就指比我地睇 返到去放低d野洗下腳先出去
近近地去左間叫bagan kitchen一人一個炒飯 加個春卷 粗粗地食完就算 無伏 食完都係7點半 沿途經過d便利店就行下 無咩野可以買 返到酒店試下影星 物價參考：2k一個炒飯 我食得飽 春卷一碟1.5k

sorry for影得太弱

最後一日包車=最後一次睇日出 點知 個司機同我遲到 佢黎到都6點幾 點解唔打比佢/msg佢先？
一黎我信佢 通常都係佢等我地
二黎佢話佢未必開上網 叫我約時間

算 諗住佢都黎到 順便睇下熱氣球 又係去返同一坐塔 不過今次無咩人 同聽到d操純正廣東話嘅人 成班都係大媽 阿伯咁 好怕遇到呢d人 又嘈又阻住曬 最慘係唔知自己有問題 同早一日睇日落遇到果兩個差好遠 高質同低質嘅分別 好彩佢地正準備走

等到7點幾 都係無熱氣球 肚餓要食飯 放棄傳說中的熱氣球日出 司機車我地返去果陣 問佢點解無熱氣球 佢話天氣差就唔會升 要睇傳說真係好睇運氣 完了吧 如無意外 雖然我好期待 不過睇唔到都無計 佛系

返到香港了 遲d打埋去

9點半再出發 經過lobby 個酒店職員又話jj express有返車 唔洗refund 無事lu 一天都光曬 連d霧都散埋

正午12點又係時間訓陣 最後一日都唔列例外 返去期間又見到一個小山丘 就叫司機停比我地上去睇下個位岩唔岩睇日落 岩就唔洗到時再搵

我用呢個app check佢日落係咩位

下就1點半先去食晏 最後得返2-3個塔想睇 所以想搵一間有冷氣又無咩蟲蟲嘅地方 慢慢食 就返左去sharky’s
今之無叫沙律 叫左ribs 好好食 係好好食 真係好好食

今日有時間 我地食埋甜品 gelato同browine 正常 可食可不食 食完又睇左陣

我地hea睇緊期間 有個當地人搭嗲 又同我地介紹個廟 又講歷史咁 又指比我地睇咩角度望出去最靚 點影最好咁 最後都係想我地幫趁佢 我朋友就咁就比佢水左買野 不過都多得佢同我地講解下 唔係都唔知點hea到日落

好似無人睇......

有

話緬甸航空做緊優惠，可惜時間

除左蒲甘會想再去之外 其他都馬馬 不過大金塔維修緊 整好都可以去睇多次 inle lake都未去

呢啲價錢先吸引人去架嘛

如是者去到最後蒲甘日落 當返到去果個小山丘 *補充返少少野 其實係蒲甘係要買飛 用美金就19蚊 緬甸錢就會平d 但我地無咁多緬甸錢 所以只能比美金 一開始係巴士站去酒店果陣就買左 有效期得3日* 到走果日 都係比人check左2次 其中一次係呢個小山丘 仲要朝早黎無人check 係得日落先見到有人係到話要show ticket 佢會係上面印印仔 係車上面已經見到好多旅遊車私家車（其實都係5-6架 已經算多）有一班講純正廣東話嘅旅行團係到講解緊 係佢地未上去之前 我就衝左上搵個好位set腳架

睇日落容易過睇日出好多 基本上每日都睇到 過左一陣 d香港人上黎 開始嘈啦 gg 又講咩日落好靚 依家唔洗簽證 又問佢地個導遊同旅行社點分數 邊一邊變收多d咁 又問點解咁耐都未日落 聽到滴曬汗 之後蛋黃開始出現 個大媽企左係我隔離 佢又撩我講野 我就同你廢吹下 原來佢地5日去哂仰光曼德勒蒲甘 會唔會chur左少少？ 走馬看花咁 叫左影過相我去過緬甸 咁就算 團費2千左右 係幾平嘅 不過我都唔貴
一夠鐘佢地就走哂 我地影多陣先走 日落完d光都好靚 真心有時間 坐低慢慢睇 係好舒服（雖然我無咁做 通常都係係咁影相）蒲甘遊客又唔係多 地方又大 咁多座塔好易搵到座無人 只得你自己嘅小天地 再望住太陽落下 天變紅變藍變黑咁 輕鬆 過多幾年 多左人黎之後 唔知蒲甘會變成點？

It all depends on your expectations and your travel experience. Don’t expect anything like Thailand or Indonesia in terms of nature, friendliness, comfort or food. The pagodas and monasteries are the real highlights of Myanmar. I am glad to have experienced Bagan, it was magic. Otherwise I did not find that many reasons to visit Myanmar more than once.

我地比埋車錢司機就表示蒲甘之旅差不多尾聲 返去酒店期間經過見到有間indoor餐廳 放低d野就行過去 係一間好光猛又睇落幾乾淨有冷氣嘅cafe之類 叫mont bagan 叫左雞翼同炒飯
問題：下圖一碟4隻幾多錢？

答案：2000mmk=10hkd
平到一個點 最慘係好食 我地仲外賣左炸魚薯條返去 但係無驚喜 d炸魚係細魚仔黎 伏左 第二日搭車之前再去多次 兩餐連外賣30k左右 12點半就乖乖地等jj黎接我地 今次唔係買頭等飛 無小食盒同毛毯 都無姐姐仔得個哥哥仔

就係咁就完左蒲甘之旅 跟住落黎就係曼德勒之行

sad but true
緬甸整體比我感覺無柬埔寨咁好

最後加埋手信 visa 機票等等 <7k hkd

柬埔寨你去過邊啲地方

挑戰$5000 10days

一定得
我冇就住使一支公5日先2200蚊
臨走先發現使咁少

留名
去呢d地方最煩都係交通
都係操好手車好過

Siem Reap

連機票？咁平

Siem Reap同吳哥窟應該係同Bagan比

岩啊 如果幾個人去call grab share車費都好平

兩個地方真係好難分勝負
吳哥窟舒服少少 起碼唔洗除鞋
但係bagan日出日落靚好多同無咁遊客

5個鐘車 瞓一陣就到 都係有問我地住邊 今次真係有車車到我地酒店附近 去到check in完都6點半 搵野食時間到 求其係樓下叫左炒飯 咖哩雞同薄餅 份量太少 唔夠飽 就行左個圈 見到有個攤檔賣奶茶

100mmk一杯兩至三啖左右飲哂 緬甸奶茶用煉奶沖 幾好飲 仲比左壺茶我地加 飲完繼續行 係麵包鋪買炸雞同野飲就完左曼德勒嘅第一日

正常黎講烏本橋同千人僧飯應該同一日去 不過我地想搭完長途車休息耐d 所以分左兩日去 11點半call車去shweinbin monastery 用左4.1k 唔洗入場費

睇左陣就去ava阿瓦用左12k車費 個司機仲話等我地 車去u bein brige烏本橋同返酒店加15k 我覺得比人水左 不過去旅行要比人水下先正常 個位置都僻僻地 我地唔洗到時再搵司機都好 去ava要搭船 一程都唔洗5分鐘1.5k一個人來回

Lm, btw, 落後國家小心被殺

YES

留名下年去

留名 上年去完

碼頭一落就勁多馬車 好多米田共臭到傻 行多兩步附近有間餐廳 粗粗地食完就走 一出去就好多人兜你坐馬車 係Google睇行過去都係十幾分鐘 本來 打算行 諗諗下都係上車15k@3人 行4個景點 差不多用左2個鐘

仲有兩個點要用入場券 我地係出面水下就算 反正係蒲甘睇好左好多 （曼德勒套票10k一個人 入去到比人check同印印仔 仲有幾個點係市內）

3點半左右就搭返船搵返個司機出發去u bein brige車程大概半個鐘左右由於時間尚早 我地求其搵間野坐下飲杯野睇住條橋睇下個景 時間差不多就開始行

係熱門景點 總會見到低質香港人 成班自拍阻曬成條橋 其他遊客就咁等佢地影 影完佢地又唔散 企左係到唔知做咩 為左佢地聽得明 我都係講 ‘唔該借借’
唉 香港人

巴打，可唔可以share個location

返到去放低野就出去搵野食 Google左附近有咩餐廳係正常 乾淨 搵間叫bbbEuropean行大概廿分鐘咁啦 點知行行下見到twist potato 係間cafe 見都幾靚仔 又光猛 就入左去食 如果蒲甘係mont bagan 曼德勒我揀twist potato我叫左個蝦漢堡

係原隻蝦 d蝦入面仲要有蝦膏 蕃茄以外仲夾住片蘋果 我俾4粒星 2個漢堡 1個粉 3杯野飲 加埋21k
外賣多個炸魚薯條返去 都好好食 （遲d會再講）

細佬就住洗15日四千

有冇手足去過大金石朝聖？

巴打唔得wor
你用google map畫返直線點會搵唔到

冇喺bagan租架電動車周圍兜？

Btw 我上年去 坐緬甸國家航空 去同返都delay左兩個鐘 差啲搞到我落機之後趕唔切搭夜巴去bagan

好似女仔去到唔可以行近粒石
即係唔想去

無 我廢到連單車都唔太識踩 無膽
回程我都delay左一粒鐘

係，唔可以走出去幫舊石貼金
但上到去個廣場睇舊石都唔錯㗎

8點半call車去睇千人僧飯 6.4k車費 9點3左右到 僧飯差不多10點開始 我地就同圍行下 其實我地唔知邊到先係 行行下見到有旅遊團就跟住佢地先知咩位先岩

睇完又係時候返酒店hea陣先搵野醫肚 1點半出發 行去期間又見到奶茶 佢都係用煉奶 再加d白色唔知係未奶嘅野 都係偏甜 非常本地 600@包

本身想去返twist potato 本身 最後去間又近d嘅餐廳president cafe 包奶飲到半飽 食少少算 下面塊野幾好食 有d糖係上面 脆脆地咁 叫butter nan 加埋1.2k

ching 去左？ 係未來回要8個鐘車程？

巴打係咪差唔多全程著拖鞋得了 成日要除鞋

如果係仰光來回就要
而我係由茵萊湖去大金石，但去嘅過程有啲轉折
不過我覺得係值得嘅

我得回程先著波鞋 其他都係拖鞋 得別係蒲甘 有時除埋鞋先落車

我都諗過係仰光抽一日去 但係見車程遠 又複雜 仲要無得貼金 隊友又無興趣 我就放棄了

喺仰光特登去又真係好唔順路
嗰時我見仲有兩晚時間，又唔想留喺仰光就決定去朝吓聖

食完去就call車去skwenandaw monastery

睇個樣同之前個shweinbin monastery有d似 但係呢個要用套票 我地就無入去 係出面影下相就算 之後行去Kuthidaw pagoda （不必入場卷）2個點都好近 十幾分鐘就行到 傳說係一本好大嘅書 每一坐細塔都有一篇經文 當然我係睇唔明 只係覺得一座座白色幾靚 港女式影相打卡休息陣就行去mandalay hill 無錯 又係行

轉2個彎就到山腳 係附近有人兜我地搭車上去 話行要行45分鐘 上網睇話有電梯搭 所以我地無理佢 點知原來係要上左山先有電梯搭上山頂個Su Taung Pyae Pagoda 如事者我地赤腳行左半個鐘多少少 老實講 唔算好辛苦 當做運動都可以 3點9開始行 4點半見到電梯 放低對鞋係門口就上去 遊客係要比所謂影相費 我唔記得實際數字 不過唔算貴

值得一黎呢到 成個曼德勒望曬 本身個pagoda又靚 只係遊客多左少少 要霸位睇日落 當然都要好天運先得

sorry呢幾粒真係塵

日落電梯會反方向向下 搵返對鞋就call車返酒店 5.8k
放低d野又call車去bbbEuropean 一入到去全部都係外國人

見到有緬甸牛就試下 點知伏黎 乾 無咩牛肉味 好彩仲要咬得開 個pizza唔夠蒲甘sharky’s好食 再加個意粉 叫做正常無驚喜食左28k 行返去經過twist potato打包個炸魚薯條加個吉列豬配薯條走

係時候講下個炸魚 一客有2舊魚
咬落去係有汁滴出黎 d肉係實 只係調味方面有點失色 自己點醬都可以 價錢大概4k 廿幾蚊港紙 超抵玩 個吉列豬就算啦 層炸漿仲厚過塊肉

旅程第8日 係曼德勒最後嘅早上 夜晚9點半車去仰光
食完個酒店早餐再頹陣 12點check out就行去附近市集睇睇 途中又買左包奶茶飲

係到搶衫 真係好平咩？

呢間野賣糕點 試食左一款 除左油左少少之外都幾好食 椰子味糯米糕 上面加椰子脆脆絲咁 睇左陣都無人理我地 無癮咁call車走左去食野 又係twist potato一間野食左3次 不得鳥 今次個司機幾好吹 又識分中國人同香港人 又話香港人都係唔喜歡中國人 政治嘅野 係外地都係唔好講咁多 又介紹曼德勒景點比我地 見佢咁熱情 就比你做我地1日司機啦

識分中國同香港

有無去喜馬拉雅山區個邊

Putao? 好難去喎

佢話香港人英文好d

無 我都係去d大路野就算

好冷門

個陣自己單拖去咗15日
都係鍾意inle lake 好chill

反而有諗過去丹老群島

小心唔好share content farm

無膽單拖去緬甸 有點兒落後嘅地方

坐飛機

緬甸北端和印度及中國西藏交界人口稀少,原始的自然環境尚未完全被破壞,許多生物和植物學家喜歡來這一地區蒐集標本以供科學研究.

係，冇陸路去

去過先會明 inle lake 有幾正

由下望上mandalay hill
之後就去左司機介紹嘅寺睇下

金光閃閃 仲有幾個館比你行下 講下佛學史 介紹下塔頂d金 都值得一去
4點半返到酒店 係樓下食少少野 由於我記錯9點半車做8點 所以7點就到左jj express巴士 大概半個鐘車程 由去食twist potato至去到巴士站用左28.5k車錢

曼德勒完結

呢度仲冷門

又係2個鐘左右叫你落車行下 不過呢邊就無KFC得d路邊檔 今次就無去廁所睇 聽說都ok der 10小時車程我瞓左一半 臨尾落大雨 但係又唔覺司機減速 天又唔係光 又落雨 仲要開咁快 無事嘅
6點3就轉架細d嘅車 搭多9個字就去到中央火車站dum低我地 好彩停左雨 落車即刻有司機兜我地 由於仰光又可以call grab 我地無理佢地 乖乖地等grab司機黎 仰光係住hostel 2k送到門口 平靚正 放低行李 去樓下餐廳填肚

類似撈麵 唔難食 係份量少左少少 我朋友食左兩個主食先夠 加埋野飲 11.2k
食完又落雨 一落雨就唔想出去 又未有房比我地 唯有係common area 發下霉 叉下電話

12點再食lunch 我地去左union bar and grill 鬼佬餐廳

pizza唔夠sharky’s好食 下面係slow smoked chicken 唔錯 個汁幾好食 但係緬甸黎講有d貴 叫左2樣野加支水 33.7k 食完有房比我地check in加上落雨 是日無行程 等夜晚7點有個朋友join我地先出去晚餐 行左入附近商場 頂層係食肆 有韓國菜同本地菜 緊係揀後者啦 無特別 我們四食左13.3k 之後係商場地下超級市場行個轉就就返去瞓教

絲打知唔知仰光機場既找換店同賣sim卡既地方開到幾點
我地12am先到當地 而家頭痛緊
因為ATM好多人話銀聯拎唔到錢 同埋每次淨係可以拎千幾hkd既緬甸幣 但手續費要成$30hkd 好on9

sorry 我無留意 我諗都有嘅 再唔係用住美金先 不過會貴少少